[教學] 自己的文宣自己做（基礎）

1．前言
本人係連登第二次出文。我只係一人團隊，好多野都考慮不周。有好多熱心巴絲想整文宣但無咩概念，所以我整左個基礎心得分享，同埋template 連用法(詳見最底)， 比大家參考下

2．概念
＝2a：讀者＝
首先，做文宣要搞清楚 讀者係邊個 ，呢樣野完全影響文宣內容。例如「警察」，比巴絲睇你可以叫「克警」；比藍絲中立派要用「失控警員」。文宣一定令讀者放低介心，先可以做到宣傳效果，否則你後面幾天花龍鳳，對唔住都係圍爐晒氣

＝2b：材料＝

文宣四寶：紙、圖、標題、內容 （同連登開post一樣）

／紙／
貼牆愈大愈好，可以考慮4張a4合做1張a3。派街唔好太大張，可以考慮b5／半張a4

／圖／
請誇張清楚，必要時可以用指嘴，圈圈等方式標示重點。同時可以加上一句簡單caption描述一下張圖講咩。經費許可請彩print ＞用highlight pen＞黑白。

／標題／
請放最多時間思考一個好標題。標題要交待發生事件，同埋得出結論。舉例義士爆眼單野，要交待警察使用過度暴力，結論得出政府警察正仆街。

第一版
「失控警察實彈爆眼；女示威者永久失明」
＃失控 (降低警方威信) ＃實彈爆眼 (暴力) ＃女示威者永久失明 (事件及嚇人結果)

最終版
「失控警察濫用私刑；實彈槍瞄頭爆眼」
＃失控 (降低警方威信) ＃濫用私刑 (暴力) ＃實彈槍瞄頭爆眼(流暢動作交待事件)

我故意刪走女示威者，避免藍絲中立派先入為主：
先有示威者生事＞警察合理開槍＞示威者自作自受＞所以抵死

內容／
內容都要交待更多細節，最後一定要有一個你要帶出既message。

例如義士爆眼單野：
「香港政府縱容警方無視工作指示，濫用暴力，嚴重違反專業操守」

整張文宣要令藍絲中立派睇完質疑政府處理失當，警方失職 。唔好期望佢地一下子轉槍頭屌政府，只要令藍絲中立派同情示威者，開始質疑佢地眼中全能既政府，文宣已經成功達成任務

記住我地要政府係藍絲中立派心中失信，咁我地表達訴求就會少左好多社區阻力。注：以上用左藍絲中立派文宣做例。我好欣賞其他海報文宣巴絲，自己未有咁既能力同時間，但好支持你地用靚poster團結我地

3．其他
－藍絲中立派睇既文宣字一定要大隻，佢地對眼係自動過濾細字
－機場遊客文宣一定要有英文
－（有待大家補充）

4．工具
＝4a：我做既Templat＝

／google drive下載／

＝4b：編輯加字工具＝
可用AI、PS、Indesign、小畫家等工具

／Online_Photoshop／

／我做既教學／

＃香港加油 ＃不分化不割蓆不篤灰 ＃五大訴求缺一不可

推 721 811

ching你個圖細字寫:
全面落實雙真普選私刑?????

多謝提醒

稍後重開post，唔好回

正